
\subsubsection{Wartbarkeit / Adaptionsfähigkeit}
% Specify attributes of the software that relate to ease of maintenance. These requirements may relate to modularity, complexity, or interface design. Requirements should not be placed here simply because they are thought to be good design practices.

\begin{itemize}
  \item Die Software wird so programmiert, dass diese in Zukunft auf mehrere
    Schnittstellen erweitert werden kann. Dazu werden sie so entworfen, dass die
    übertragenen Daten einfach auf neue Schnittstellen anpassbar sind und keine
    Änderung an der Schnittstelle selbst notwendig ist.\\
    Außerdem wird die Software selbst mithilfe von objektorientierter
    Programmierung entworfen, wodurch die Anpassung erleichtert wird.
  \item Für Hardwarekomponenten werden standardisierte Schnittstellen, wie
    Avalon, verwendet. Dadurch können Komponenten einfacher separat entwickelt,
    getestete und ausgetauscht werden.
\end{itemize}

In \autoref{fig:expandability} wird die Erweiterbarkeit schematisch dargestellt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../resources/Concepts/expandability.pdf}
    \caption{Erweiterbarkeit des Systems}
    \label{fig:expandability}
\end{figure}
